大叔攔截跳閘少女已屬犯法 大律師：可能干犯非法禁錮

一名17歲少女今午於港鐵尖東站跳閘，其間被一名「四眼大叔」攔截並取走手機，而少女的銀包亦被「四眼大叔」的妻子拿走，雙方一度發生爭執。大律師陸偉雄指若有人干犯嚴重罪行，例如殺人、斬人甚至強姦等嚴重罪行，市民才可以行使俗稱「101拘捕令」的公民拘捕權，用以制服滋事者，但由於少女跳閘的行為雖然干犯港鐵附例，但不屬嚴重罪行，只需罰款處理，所以大叔當時攔截少女的行為已屬犯法，因為面對較輕的罪行，市民沒有被授予公民拘捕權。

根本就係非法禁錮

拉左佢老婆未

高空掟漒水都唔拉啦 何況偷人地個銀包 總知撐警撐政府嘅依家殺人放火都冇事

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14